<冇咩人提> 香港Consulum PR公司， 聘用英澳警隊顧問，改善港府形象

Consulum Adds Senior Hires For Relaunch Hong Kong Assignment

After landing the controversial Relaunch Hong Kong PR assignment, Consulum's hires include former police and government comms advisors.

HONG KONG — Consulum has made three senior hires in Hong Kong after landing the controversial assignment to support the government's $6m global PR campaign, bringing considerable experience in government and police communications.

Eamonn Fitzpatrick, Rob Shorthouse and Agnes Tsang join an office that is entrusted with overseeing the Relaunch Hong Kong assignment, which aims to restore the city's prized reputation as a global business hub, following sustained unrest over the past year, which culminated in the implementation of the National Security Law (NSL) at the start of July.

Since then Hong Kong's global reputation has suffered further setbacks, thanks to the arrests of pro-democracy media mogul Jimmy Lai Chee-ying, his two sons and four senior staff of Next Digital, the parent company of local newspaper Apple Daily. Former student activist Agnes Chow Ting and two others were also arrested under the new NSL, while several other exiled activists are wanted by police.

Best known for its Saudi Arabian work, Consulum's selection for the assignment came after numerous major PR firms declined the opportunity to take part, as revealed by PRovoke.

Shorthouse, who has been named partner, spent the past two years as director of strategy and communications at Hong Kong's English Schools Foundation, the city's biggest international schools group. He previously held several high-profile roles in Scotland, including director of communications for the successful No campaign in the Scottish Independence Referendum, and communications head for Strathclyde Police.

Ex-SCMP journalist Fitzpatrick, meanwhile, also joins Consulum as a partner, after five years with Hawker Britton, a government relations consultancy in Brisbane. A veteran of Australian politics, Fitzpatrick previously held senior communications roles with the New South Wales government and also served as media advisor to the Australian state's police force.

Tsang, who brings considerable nonprofit experience, has been appointed as director at Consulum Hong Kong. Most recently director of communications and government relations at the American Chamber of Commerce, Tsang also spent five years at WWF Hong Kong, and served as a senior researcher in the Hong Kong government's Central Policy Unit.

Tsang described the new hires to PRovoke as "a high calibre team of high professional standard."

Both Shorthouse and Tsang will be no strangers to crisis situations from their previous postings. The ESF is investigating claims of racism following an online petition, while three former AmCham directors have criticised their recent dismissal after raising concerns about the president's pay package.

The Relaunch Hong Kong assignment, led by Hong Kong's Information Services Department (ISD), calls for Consulum to provide issues and crisis management research, along with a PR campaign that addresses international critics and includes marketing and advertising of the city across North America, Europe and Asia-Pacific. Target audiences include key influencers, investors, industry leaders, media and think tanks.

Consulum established its Hong Kong office on 15 May. According to Companies Registry filings, the office director is Matthew Gunther Bushell, the ex-Bell Pottinger veteran who co-founded Consulum with Tim Ryan in 2012.

While the low-profile firm has faced considerable scrutiny for its work in Saudi Arabia and its selection in Hong Kong, Consulum has defended its reputation, earlier telling PRovoke: "We operate at the pinnacle of our industry and with the highest standards and integrity, which is the very basis upon which Consulum was founded."

The firm is thought to employ more than 85 staffers across London, Dubai and Bahrain, generating billings in excess of £25m. It is further understood that senior Consulum executive Ryan Coetzee has played a leading role on the Hong Kong assignment.

Consulum's hire came after the government significantly increased global PR spend in its 2020 budget, earmarking HK$226.6m (US$29m) for the ISD — an increase of 53.5% over its 2019 budget for international PR campaigns. However, the city's PR leaders previously questioned the budget hike, wondering whether more global campaigns would only serve to paper over the cracks caused the government’s inability to tackle Hong Kong's deep-rooted problems.

Earlier in the year, at the World Economic Forum, Hong Kong chief executive Carrie Lam blamed the city's "obsolete PR machinery" for the massive unrest that gripped the territory since she attempted to pass a controversial extradition treaty. Lam also claimed that "world-class propaganda" is responsible for her inability to win over Hong Kong residents and improve her approval rating.

請咩人都無用啦

著咗衫嘅狗 仍然係狗！

個報導係8月18號， 我見幾乎冇人講
會唔會已經大舉出動

up

無用

好像習近平 狗改不了食屎

次次外交軟左幾日

就又周圍亂咬

有鳩用咩
又咪倒錢落海

出動緊啦

推

搵d 又貴又無知名度嘅返黎

罪後搞唔掂救推落佢地度

有其他post講過
留意重點追擊Truth HK

一日警渣，一世警渣，改唔能到㗎喇！
又係嘥9納稅人錢，多9餘！

其實見到係做緊嘢
嗰啲幫阿婆推車仔嘅相咪係公關Show囉
前兩個星期出好多呢啲相
結果俾人用嚟做推大肚婆落地嘅對比圖
不如政府請班黃絲文宣幫手做公關啦
俾幾千萬請班專家嚟都係用埋啲屎橋
連小朋友都呃唔到

如果呢間PR 公司好似監警會專家咁跳船
咁就好了

請過三萬個會同市民站在同一條陣線嘅，就乜公關都唔使再請啦

P乜撚R都無用啦，呢頭做公關，嗰頭班垃圾黑警、律政狗喺度倒米，蹝撚氣啦！

成立獨立調查委員會, 清算黑警同埋港共官僚就可以改善形象

唔係PR做唔到嘢，而係班散仔太做得嘢

最好冷處理狂report?

請耶穌落嚟都冇用

班散仔日日發癲 請幾多pr都冇用啦

//Tsang, who brings considerable nonprofit experience, has been appointed as director at Consulum Hong Kong. Most recently director of communications and government relations at the American Chamber of Commerce, Tsang also spent five years at WWF Hong Kong, and served as a senior researcher in the Hong Kong government's Central Policy Unit.//

呢件「犀利」喎 做完政府中策組去埋香港美國商會做PR高層 依家仲走埋去做極權PR打手 唔知佢過咗咁多次底有無出賣美國政府嘅情報呢

真, 我知咁講有D涼薄, 但如果冇大肚婆同12歲買蠟筆小妹妹被暴力壓制在地, 冇巴士司機響安被拉, 有港豬DNA的中間淺黃就會慢慢俾PR公司洗腦而忘記警暴.

成日問 贏左D咩 果堆人, 我依家答你, 就係贏左民心

一出黎就發癲
點改

依間公司咩來頭

咪已經有屠輝囉
莊定賢!

雖然佢哋一早已經喺度

好難, PR公司只睇利益, 唔係學者專家, 冇風骨冇立場, 未接之前會評估呢件job接唔接得過, 依家咁都接, 即係已唔怕俾港共同香港警察影響商譽.... 之後就算係知道瀨左屎都會頂硬上繼續做到完約, 最多之後唔續約.

所以民調係有用
班狗覺得唔受歡迎
出更去到示威現場
面對所有人都會自動懷有惡意
覺得現場所有市民都係敵人
咁就必然會犯錯
正如尋日四狗齊咬十二歲妹妹
理智上佢哋覺得無必要
但現場氣氛會令佢哋無視實際需要
唔理咁多總之彰顯咗暴力先算
因為欠缺市民支持嘅佢哋
唯一可以做嘅只有暴力
令自己覺得安心

只要繼續有event, 就會不斷循環

從來唔認為冷處理係好辦法，五毛pr公司只會繼續洗版

跳船要賠錢 不了

呢間pr算唔算係為勝利11人服務
會唔會有機會被美帝制裁

班狗唔係覺得現實冇咩人仇警㗎咩
喺自己個藍圈子圍爐打飛機

班散仔點做又係一回事

佢幫沙特殺記者洗底都得
今次幫港共 靚cv黎架

點解仲信獨立調查會

其實有無人搵到 Consulum 公司更加多既資料?

如果係
就唔會拍片問市民「乜你哋真係咁憎我哋？」啦

制裁?

有咩用

戇鳩，pr照請香港人照打，吹呀！

有制裁令

依家出左果個制裁只係針對PK鄧同奴隸聰, 唔係香港警隊呢個實體, 所以冇影響.

你知唔知就係好多間跳船唔接先輪到佢

依家係為香港警隊同香港政府提供服務, 同11人的個人制裁無關.

當佢大台廣告商咁處理呢？向佢其佢非極權客戶請願

推［突發］外國勢力全面進場 - 分享自 LIHKG 討論區

梗係知
就係想連呢間都跳

藍絲會信，但係鄭媽媽死攬三萬狗隻係唔會做呢啲面子工程

其實好難
所以我都好認同上面既回覆

洗到底就靚CV. 但呢舖難過幫沙特. 因為人地只係個別一單, 衰D講句, 對國際社會整體影響係冇乜, 而且識收手(至少暫時), 但香港呢班人唔識, 而且警暴持續咁耐咁多單, 仲要破壞法治真係影響外國企業同機構的利益.

如果美國聯同英國帶頭成立*國際獨立調查*, 我ok.

以佢既歷史黎講，佢差在未係美國幫isis 洗底

咁靠班狗倒佢米

睇到有改善咩

喂 啲狗咁柒ON9
APPLE MARKETING都搞唔撚掂啦

細良都識好多國安朋友

淨係過去一個禮拜已經有以下人士遭到驚慌無理拘捕及/或暴力對待：

- 大肚婆
- 12歲少女
- 巴士司機

當然仲有好多好多其他人，但特別係呢三單零舍過份。

你一日D散仔繼續咁做，一日你都唔好諗洗白。

Push

幫恐怖分子做嘢

如果要一間PR公司跳船, 通常個情況係個客要求太多, 影響間公司本身運作, 例如要太多人全時間服侍佢但又唔肯俾足錢, 或者態度太差唔合作, 直接得罪PR公司最高層老細之類.

香港警隊依家接近無限金錢, 好難發生. 就算D自以為自己大哂的差佬得罪哂pr公司同佢地接觸合作的中低層員工, 佢地都只能一路屌一路捱.

舊年政府新聞處果D公務員就係唔滿意3萬人教而不善仲教番佢地轉頭, 冇人想再理佢地.

巴士司機擰士巴拿都告

你搵世界頂級PR都救你唔到啦

成班弱智

幫恐怖組織pr 我屌你老母

請個私人健身教練黎減肥
但係每日keep住食暴飲暴食

倒錢都唔係最大問題，反正最後都會利益輸送，只係唔係比港共洗到底姐

遲下制裁班恐怖分子就難講

或者港共軍政府禁止所有人影相
禁用ps 只準有批准既團體先可以用

有無人知到底邊d國家/公司係佢嘅客？

A

點改善

呢排勁多色情post

印象係一世, 改變唔到 bye

Up

事實係 呢排不停出片話自己有罪案就會執法 有市民求助就會幫 好撚嘔心

日日拎返721同831出黎講啦

而831個重點係「有暴徒衝入車廂亂棍打市民」

開始做緊啦
而家先禁部分傳媒
除左自己友

Yes

彰顯唔會跟負面vocab

有無上市個啲

至少係洗白期間要暫停柒
洗完先再衰過

誠信點改？有錢去改變形象不如拎啲錢去支援失業人士
個政府真係屌你老母

push

個個星期都整單大野出嚟
搵哂全世界PR公司都無撚用啦

點解唔搵中國幫你，要搵英國澳洲？係想勾結外國勢力，分裂國家？

當你係霍汶希，再巴閉都拆唔掂阿嬌淫照啦
PR公司一樣有極限

其實點都無用，全民派一百萬都係會屌佢

點強大既PR都好難幫到佢地啦...次次衝出黎柒。
正如一條仔無論佢整容整到幾咁靚仔都好，又矮又肥又柒又窮仲要係弱智嘅，都好難溝到女啦。

點請都改唔撚到狗隊垃圾型像咖喎

有冇計狙擊呢間公司

喂，關公，連前政治部香港皇家警察都睇唔過眼，推幾多架車都無撚用啦，準備推巴士啦

執靚番舊屎咪又係屎
舊屎仲要成日自己爆爛必臭汁

班垃圾散仔根本就倒緊米

其實班甲由膠層同PR公司知唔知個root cause同死邊到

hea下當做咗啦,當Pompeo流架咩

一日係極權打手,一日都唔會改到形象

Q

轉過頭拉個12歲細路女

唔好打稻草人就唔會中計，死都講去最根本問題就得

罪？救？

支那無公關咩？

改善形象唔改善行動有咩用

個問題根本唔係個形象度
喺係個制度上
警隊無視所有守則 濫用權力而且冇後果
我俾你請到耶蘇都救唔到啦

Push la on9

冇用架
夠膽拉林卓廷
乜PR 都救唔到啦

舊野生到成舊垃圾咁
點包裝都唔靚架啦

其中一件 Agnes Tsang

好簡單架喳，全部自殺咪得囉，當然帶埋屋企人有分加

曱甴強俾人制裁，為佢提供服務？

推到呢間PR公司仆街

倒錢落海
一日前面仲係日日出醜,筆PR費同冇使過冇分別

pish

狗始終都係狗 改唔到既

由內至外蛀左蟲既蘋果，上左紅色新油，都係蛀左

哇，樓主雞腸千字文...

即係站着便贏?
有冇人會信?
被打鑊甘、濫捕果D人咁點?

蒙面講對得住香港人打飛機片.jpg

唔係因為民調
而係甫開頭已經被佢地既內部群組洗腦，不斷以曱甴稱呼示威者，日子耐左就帶住仇恨去開工。。。之後惡性循環。。。

一般嚟講係做到的 even沙特

但最大問題係香港政府連同公安部已經比美國制裁咗
點都洗唔甩

咁多影片、圖片記錄，100年後都重會記得

即係警隊勾結外國勢力？

屌佢老母

日日都有柒事 改條毛咩fllm

大家唔記得左佢地旁邊果班打手幾咁幫到手?
上面比劇本，下面果班就帶風向
話大肚婆出現現場係做戲喎。。。(推跌佢一定係唔係做戲)

而家港共吹緊個大肚婆係演員，搵咗尋日有個男扮大肚婆嘅片，含沙射影洗腦

唔會被制裁咩？

可唔可以話佢哋幫緊恐怖分子工作

會唔會就係果幾幅又幫人推車 推輪椅 圖

如果係果幾幅就算吧啦

其實香港暫時資訊仲算係流通，呢D PR 工程跟本做唔到乜，正常人睇到你個政府做緊乜都知你已經係行極權嗰套。
所以而家開始要拉人散播仇視政府，唔畀外國媒體入境，目的要你唔可以向外發佈訊息。

搞咁多野有鳩用咩，香港人憎你憎到入晒血

Pish

PR公司： 極權係我好朋友，對美國制裁表示冇所謂

打孕婦、小孩和老人家，仲想洗白？

曱甴日日倒米，pr執屎再叻都冇用啦

點解唔搵祖國顧問？

推下輪椅，再推下大肚婆咁

繼續推呀婆車

咁你覺得有無可能換哂三萬件先？

有冇野可以做？ 例如聯署叫英美制裁呢間PR公司？

都唔係無得救既，3萬立即做死士殺小學雞同佢d走狗，咁我估成事既或全滅之後都可以無數

唔制裁班黑警，你請乜人做公關都無撚用

係真 特登開黎睇 59:41

都係黎呃錢je

咪又係得啲白痴藍絲會信

之前幫阿婆阿伯推車咪係PR傑作，但轉頭黑警又走咗濫捕捕告想漂白根本就係荒謬

佢嘅target咪就係啲藍絲囉

No use

全力推間PR, 所有幫港共洗白既人上Twitter

哇 .. 改咩善呀 , 乜 7婆會知道形象差架咩..

擺明之後屈埋佢毁約賠錢啦

Lol fuck off!

點解唔請祖國嘅PR公司

沈郁輝今日有講

勾結外國勢力
國安又唔做野

咁黑,水洗都唔清啦
搵乜人都無撚用

問題係學歷低港英都已經係一個版 散仔大學生做絕對會表現好過毅進仔 不過一個死循環

依家咪唔比你地影到囉 少少事成百米封鎖線

咪係 唔通係我地咩 我哋一早比人放棄咗

殺人犯就係殺人犯，化個死人妝係無用㗎

會唔會比人制裁架